假音王古巨基 翻唱學友金曲〈每天愛你多一些〉

「而每過一天每一天這醉者，便愛你多些再多些至滿瀉～」一睇到呢段歌詞，唔少人都會諗起90年代香港樂壇嘅光輝歲月。而假音王古巨基早前上無綫重牌節目《流行經典50年》就翻唱咗歌神張學友呢首金曲之中的金曲─〈每天愛你多一些〉，網民聽完都話回憶番晒嚟。

古巨基喺節目入面一連串唱咗好幾首四大天王代表作，但選擇擺〈每天愛你多一些〉打頭陣，就代表住佢對唱呢首歌非常有信心。呢首歌唔太需要運用基仔高超嘅假音技巧演繹，但就顯得基仔喺高音位表現相當扎實，令人感到驚喜。其實除咗基仔翻唱過〈每天愛你多一些〉，唔少人都知好多港台歌手有翻唱過呢首學友代表作，當中包括金句王黎明、林俊傑、林奕匡、周杰倫、G.e.m、蕭敬騰等等，但大部分人就未必知呢首歌原曲叫〈真夏的果實〉，原唱為日本樂隊南方之星。

張學友版〈每天愛你多一些〉
張學友版本的〈每天愛你多一些〉在1991年推出，由林振強填詞，杜自持編曲，收錄於個人專輯《情不禁》內。呢首歌曾經高踞香港電台「十大中文金曲排行榜」長達三十三周，其後更重新填詞推出普通話版本，收錄於《吻別》專輯內。

國語版〈每天愛你多一些〉
對於00後等新生代讀者可能唔太清楚張學友同四大天王當年有幾紅，但十居其九都有聽過〈每天愛你多一些〉嘅旋律，聽完基仔翻唱甚至會問係咪阿G.e.m唱過嗰首歌呀？簡單啲嚟講，當年嘅四大天王就好似而家全球後生仔女都追嘅韓星咁，亦可以話喺有過之而無不及。如果係嗰個年代唔知四大天王係邊四位，就實係住喺山洞入面，不問世事嘅原始人。

有片嗎